速報 赴湯蹈火 暴動所有不成立

[Forwarded from 法庭文字直播台]
#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官
#裁決
#0728上環 #暴動

1003 廣播
1008 開庭

三項控罪均不成立

lm

好！

三個全部冇事？

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官
#裁決
#0728上環 #暴動

1003 廣播
1008 開庭

三人第一控罪均不成立
交替控罪亦全不成立

第一第二被告之無牌管有通訊器具均成立

擔心左好耐

夫婦入咗無線電

正路

push

好！！！

呢個佢格硬入好難打得甩？

好輕姐
安心晒

唔重？

判左未

罰錢當課金

真係放低心頭大石

應該罰錢 守行為就解決到

好啊！！！

量刑起點係幾多

會點？要唔要坐？坐幾耐？

太好了

罰錢啫應該

好人一生平安

新婚快樂

多謝佢地

好彩

YEAH!

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官
#裁決
#0728上環 #暴動

1003 廣播
1008 開庭

三人第一控罪均不成立
交替控罪亦全不成立

第一第二被告之無牌管有通訊器具均成立

裁決理由已上載至司法機構網站

1013更新:司法機構網站未見有裁決

唔係輕嘅問題，而係根本唔應該有罪
市民有對講機有咩問題？對講機係軍火？
政府廣告都有叫人行山帶對講機，咁管有對講機有咩問題？
如果有罪嘅話咁點解快餐店職員可以有對講機？

好

開心得太早
睇埋栗正屍有咩行動先講
希望越大 失望只會越大

推

老屈都折磨咗人哋足足一年

制裁近了

不能讚好更多

辛苦哂佢地

Walkie 上次裁判法院罰錢處理

好消息

肯定又會上訴

佢哋真係要走呀

非常好

yes!!!

！！！

濕鳩律正屍肯定會做鳩佢地

有啲型號要有牌先可以有...雖然唔知點解有條咁既法例

咪就係

nice

係咪上次新婚手足？

法治未死？

屌你老母claim撚返所有錢

恭喜三位

係

等睇屌閪律政師又上訢

天地有正氣！

郭啟安本身釘官嚟 都判無罪
可想而知律政司濫告得幾緊要

我個名

太好啦

佢地有幾隻狗要照顧應該唔會走

光復香港 時代革命

好野！！！！

呢個真

仆街港共咪上訴囉

祝三位平平安安

黑警濫告 死全家

要睇doj點推翻個判決
呢單紅官判都唔入

好人一世平安

開心到起曬雞皮

證明黑警濫捕濫告

good

英國留低嘅優良制度

其實會唔會關干擾到信號事
利申淨係睇過神探伽利略 我都唔識

裁決理由書:

好呀 好人有好報 黑警濫捕

明屈
好在告唔入

今次唔洗call dead body

根本鳩拉搞鳩你
死黑狗

佢嗰部係咩對講機先

恭喜
不過死黑警濫捕個條數

好彩無事

紅官驚制裁

通常罰錢就算

Happy Friday呀真係！太好了！

係 新婚夫婦 仲好似有個學生

功率大，有機會overlap 緊急服務既頻道。

無線電無咩野，應該都係比錢攪掂

好人一世平安要繼續幸福落去

贏左了

同一條罪唔入可以再告咩?

希望健身夫婦立即去英國

好滾動

咁樣鴨記D鋪頭係咪全部犯緊法？
對講機有咩咁可怕要拎牌？
管有對講機都社會有幾大危害？

因為功率太大嘅對講機會影響航空通訊

要坐？

大功率對講機，唔識用可以影響其他使用者，
人地唔係唔比你用，只係要你持牌

香檳 🍾️

蕭生一早講左暴動好難入

除非認罪

法官一度要求控方釐清其暴動罪指控的元素，又問控方是否「延伸」共同集結的定義、即被告的思想意圖與暴動者一致已屬集結。控方稱是，但承認沒有案例支持，亦沒有證據顯示兩名被告曾身處暴動現場。

睇死會上訴

應該係睇佢管有的對講機有無領有牌照，或者係法例豁免的類別（例如409MHz)。

喊撚咗

, 天開眼, 好好彩

多謝律師團隊

Congratulations!!!

乜嘢無線電訊器具罪？
帶咗咩喺身？

手足

Walkie

姐係我持牌先行得山？
政府廣告話行山要帶對講機。

有返個正常裁決就打哂飛機
法治點都係已死嫁啦

好人好事

安心晒

walkie有d bandwidth會jam公共channel, 所以有管制

我試過拎來jam的士台, 話咩山頂去機場真係有人應機

仲有UHF之類既bandwidth民航同航運會影響到

推啊

單單上環仲有80幾個，屌佢老母，亂拉亂告，人治社會

人治社會
人治社會
人治社會

正確

我就係要呢啲

上訴都好難會再告得入
D控罪咁撚牽強

都話某啲型號

告人用念力暴動，想笑死人咩

對講機個frequency係豁免領牌

你個名

有合法對講機可以買

DOJ肯定追住咬 唔會放棄上訴機會

終於可以安心養狗了兩位

周街有得買喎...

而家幫法治打飛機咩？慶祝手足冇事咋

以前的士佬用非法無線電告好多。

英國立呢幾條例個陣係半世紀前

個陣無線電呢d係高科技野，普通人好難擁有

同非法集結一樣係過時既法例

希望同日係上環嘅被捕人士都能夠討回公道

walkie有分功率同bandwidth, 有d係唔使牌

你可以帶409MHz，呢隻唔使牌
但到底佢哋係拎咗咩對講機先

一罪不能二審

狗政師好快佢上訴， 追住咬

太好喇

對新婚夫婦扶起個女仔然後一齊畀狗咬

好人有好報

Ching建議你上網睇吓呢條罪係講咩先

無事就好

大家鄧事主開心咋
邊個話法治冇死

開心死
好記得佢地著婚沙既訪問片

畜牲律正屍係咪會上訴？

直到最後勝利
推翻所有罪名

上訴可以，係唔可以審完過左段日子再用相同證據告你多一次

小心對家又上訴

聽到想喊

要有新証據觀點先可以上訴

#區域法院第卅八庭
#郭啟安法官
#裁決
#0728上環 #暴動

1003 廣播
1008 開庭

三人第一控罪均不成立
交替控罪亦全不成立

第一第二被告之無牌管有通訊器具均成立

裁決理由已上載至司法機構網站

1013更新:司法機構網站未見有裁
決

休庭半小時

唔係所有walkie都係呢個range, 有d軍用級係用高頻d既

黑警死全家

恭喜

歌聲多奔放個個喜氣洋洋

好彩不是郭偉健審,加上有潘熙才無事。

如果遇上梁嘉琪那類加普通律師

佢地三個打得甩救咗唔少人
班狗拉好多都係出現係現場 都告暴動

感動

使唔使寫感謝信？

請離開香港先！！

赴湯杜火
OMDB入返一粒破蛋

無線電呢啲小事唔係法庭搞,係ofca搞,曱甴特登搬上去玩嘢

個官驚制裁?

恭喜晒

雖然過時. 但無線電法例全世界都有㗎啦.
無牌只可以用民用頻道免牌機.
商場果啲拎咗商用牌.快餐店用409好似都唔啱例 你可以去篤佢

周街都有得買雷射筆
夠俾港共屈攻擊性武器

上訴庭如果係律政司嘅上訴好多時都會推翻原訟庭
相反對家就一定駁回

嗰日係第一次9拉9告暴動
純粹想你揹條重罪喺身搞你一年

重點
想問港共有無可能上訴佢個決定？
依個好重要

香港淨個俾市民用0.5w 409機
睇下係中大功率定係高頻

佢地話係轉口/出口用，所以同拎出黎用唔同冇問題
放蛇就實有，不過海關明知佢地會賣街客，所以定期抽樣放蛇都懶

判決擇錄

// [60] 本席同意示威者堵路及設置路障的行為某程度上也可被視為「威脅使用暴力行為」。但正如上述，這些所謂「威脅使用暴力行為」同時亦可被視作為「非法集結」的行為。兩者的區分只取決於其嚴重程度。本席已不斷強調，認為控方要證明這些行為已構成「暴動」，這些行為當時所產生的威脅必須是相當及即時的例如示威者展示或揮舞攻擊性武器如「開山刀」或手持燃點了的「汽油彈」。//

周街都有電動車
但係一出街用就犯法

最多2年同5萬，好似係
不過通常都係罰錢

有點感動到眼濕濕

無記錯唔係部部都得

冇做過就冇做過
大家要記住...冇罪係理所當然
唔好慣 唔好興奮

人治社會

係 之前FA管有walkie都係各罰5000

入咗嗰條都係罰款了事

感謝律師

兩人於2019年7月28日，在西源里非以通訊事務管理局批給的適當牌照行事，而管有一部作無線電通訊之用的器具，即1套無線電收發器，牌子為BAOFENG 、型號為UV-X9PLUS。

頂撚住

平安就好

PUSH

有入有唔入嘅話 堂費訟費點計？

咁樣講，當日即場拉告暴動都仲有得打。

行山果部係唔使牌 叫409
鴨記賣果D係assume 你有牌去拎

利申： 持牌人士

喂....正WOR.......

可以拎來引

似乎真係唔啱例

(1) 【控方證物P14】在開機後，正在螢幕顯示屏上方的400.6200 MHz操作，發射功率被調校至高，即4.38W。它的發射及接收訊號的功能均是良好，及有共44條記憶信道。控方第十五證人在【控方證物P14】的機身上見到「136-174 MHz」及「400-520 MHz」的字樣，檢驗後亦得出相若的可發射及接收的頻率範圍；

(2) 【控方證物P27】在開機後，正在螢幕顯示屏上方的400.6200 MHz操作，發射功率被調校至高，即4.43W。它的發射及接收訊號的功能均是良好，及有共44條記憶信道。控方第十五證人亦有在【控方證物P27】的機身上見到「136-174 MHz」及「400-520 MHz」的字樣，檢驗後亦得出相若的可發射及接收的頻率範圍。」

難得有好消息

今日還你請白 唔代表他日律政司唔會上訴 建議離開咗香港先

似係....如果影唔到掉火魔真係有機會打

有無人知
個罪行判左不成立
有無可能比人再上訴？

無事就最好

交替係非法集結 都唔入

即係有gear 同衫 都唔可以入罪
除非真係影到你

重點係可以做案例

喊出黎...

許志勇會唔會又幫手告返果班警甴濫捕

鴨記大把功率過左409機，好多人俾啲老細水左，佢地都係

希望做到案例
包實加無影到掉磚火魔唔會告得入暴動
今次亦證明左blackbloc重要性

還你地清白

在現行的CB對講機類別牌照制度下，使用者毋須向通訊事務管埋局（通訊局）登記，也毋須繳付牌照費，而自動成為該類別牌照的持有人。他們亦必須遵守牌照條款和條件，以保障公眾利益。

鴨記好多機都係咁

喂 你喺度發爛詐都冇用 睇下條例先啦大佬

恭喜哂

你估紅官唔驚制裁咩
成日比DOJ 擺上檯審埋啲濕鳩亂吿嘅case
佢真係多撚謝曬

分分鐘係淘淘/ SSP 買果D

律政司唔可以就控罪上訴架喎
好似淨係只可以就case 刑期上訴?

無

其實鴨記好多都拉得

係咪中共反制措施，無司法逼害咁就外國就無籍口俾庇護？

已經想像到藍絲會講D咩

好人一世平安

判咗不成立仲唔開心咗先等幾時？

100年前黎講係優良既，但用係100年後就係無良囉，所以英國自己都已經廢左依D垃圾例

港共以為攬住堆英國法例自己就係法治地區，得啖笑

律政屍仆街啦 亂撚告

今晚食黃店

咁一般市面上有無得賣先？
如果係喺唔知情情況下買咗 咁打唔打得甩？
同埋販賣嗰個應該都有罪？

我都想知
驚班仆街想做死佢地

// [94] 總結來說，控方在本案企圖將「 共同犯罪計劃」此檢控基礎延伸至並非在暴動現場集結的人士，但經以上的分析和考慮後，這主張並不符合「非法集結」或「暴動」罪中「集體性質」的元素，法庭不應也不會接納。若本席在此部份的分析有錯，即使在考慮「共同犯罪計劃」這原則時，被告人可以不一定要身處現場，但除非有其他更有力的證供，若被告人與其他有份參與集結的人是一同身處現場，客觀上，針對他們是有共同犯罪計劃的推論也一定是會比起他只是身處其他地方更強。本席明白計劃或協助並不意味着他們之間需要有正式計劃或協議。根據高等法院陪審團指引，「共同犯罪的協議可以在一時衝動之下達成。各人之間無需交談，彼此的協議可以透過點頭或眨眼示意而達成，或透過表情而會意也可以從各人的行為而推定」。根據本案的證據，若法庭無法得知第一第二被告與其他在德輔道西的集結人士有他們之間有過什麼動作或表情的交流，傳情達意，心領神會，對於要推論他們當時均有共同的犯罪意圖並藉其所擔當的角色（不論大小）達到犯罪的目標都會有一定的困難。

[95] 根據以上的裁決，在控罪一，本席認為若法庭未能達致 (1) 首兩名被告曾在德輔道西及 (2) 他們曾與其他人集結在一起有着共同目的，他們便根本不可能被裁定曾參與「暴動」或「非法集結」。//

手足

好人一世平安

無線電都告得入？

律師費，政府比？

psuh

咁樣搞咗人地一年，屌你老母

鴨記好多鋪都有寫出黎話要有牌

大狀有料
chok散晒啲證供

傻啦，舊年POPO已經拉浸大會長買觀星筆，
而唔拉檔主賣觀星筆啦

郭啟安都係紅官黎
今次係連紅官都屈唔落暴動

好重要嘅案例！

希望幫到之後大包圍告暴動既手足

係呀法庭話向狗掟雜物可以係暴動，但係一般set RB等等就難啲

當然啦，而家直程無證據顯示D1,D2喺「非法集結現場」，淨係見到佢哋走

一起身見到好開心

點解法庭文件都可以咁多錯別字

BTW好人一生平安

都叫唔好認暴動罪㗎啦

姐係真係路過鳩拉

法律係懲治 政府想要既人

係
不過夫婦同個女仔本身拉嘅地點唔同

正確，不過唔洗軍用，
大廈保安用個D已經係持牌

前線即場比人拉或者
影到樣你係前線掉野/火魔
應該就高危

Good!

尋晚仲有旁聽師巴打話好大機會坐除非有奇蹟

香港無線電罸得金

呢個其實合理好多，因為律政個用法闊到癲，基本上你4個人喺街邊打衛生麻雀，然後有人條氣唔順屌人老母之後反枱掉牌嚇親附近嘅街坊都可以暴動

單單都唔同證據唔同證供㗎喎

就咁黑衫豬嘴，影唔到你火魔應該有得打。。。

怪錯OMDB了法治仲有險可守

阿牛非法開台都俾人罰多好多似啦 仲重

Nice

有個好大狀同一個正常官

例如示威者展示或揮舞攻擊性武器如「開山刀」或手持燃點了的「汽油彈」。

之後告暴戶動個D. 要有以上2項因素先可以入罪

巴打你都係岳巴支持者

後語

229. 在梁天琦案，上訴庭表明法律絕不容許公共秩序被人以暴力非法破壞或擾亂令法治受到損害。法庭同意在本案，三名被告當日的裝束和行為非常可疑，但在普通法，法庭在審理刑事案件中一直奉行的原則是「無罪推定」。舉證責任在於控方而舉證標準是「毫無合理疑點」。與過去香港法庭處理的暴動案件不同，本案沒有直接證據，控方舉證時完全倚賴環境證供。最終能否達致有罪的結論全賴法庭在考慮整體證供後裁定有關證據，無論個別或綜合考慮下，能否達致一個無可抗拒的推論抑或同時揭示其他情況，削弱了控方的有罪推論。

咁講，認既手足，本身都有律師俾晒意見，而且唔係個個官都係正常人。

感動到濕呢一年辛苦你地

點解要拎牌？因為如果對講機係講緊通訊管理局所指定型號同頻道的機型就要拎牌。平時喺街到買到既motalola 嗰啲係豁免左不過講真班黑警見到你有對講機係唔撚係都照樣落charge啦邊會同你講條例

咁天琦真係。。。

加油

幫你更正
唔係4個
只需3個人

正咩常 紅官黎

有冇英文版？

唔關條例事
條例本身無問題
有規管係因為對講機有機會做成干擾
有啲頻道分左比民航處/消防依啲部門
如果唔規管有機會影響佢哋服務

相信佢地感情進一步提升

人人情況唔同，點可以一句唔認就扮醒呀

呢單擺明9拉就當然唔好認，
但其他前線當場俾狗咬嘅，
邊有得甩

其實呢個官紅到仆街
不過都判唔落

// [114] 控方在陳詞時坦言他們沒有直接證據顯示兩名被告人有否或何時出現在德輔道西的暴動現場, 本席認為控方即使能令法庭推論首兩名被告曾出現於徳輔道西也沒有證據顯示他們「何故」出現在那裏。當然，本席同意他們到那裏是要與示威者集結無疑是一個可能性，但就算是非常可疑，法庭也要考慮案中有沒有揭示其他情況足以推翻他們也是和示威者集結一起這可能性。

本席認為，根據現時的證據，另一個同様可能的情況便是首兩名被告當時出現在那裡是因為他們正擔當義務救護人員（「急救員」）。自去年六月修例風波以來引發的不同的示威活動中，都會出現了警民衝突的場面。過程中，不少人會因此而受傷或受催淚煙影響，其中包括示威者及一般市民甚至警員。從一些示威現場的即時新聞片段，經常見到一些在場的急救員遇上傷者或受影響的人士也會即時提供一些協助。

警方從第一被告的背囊中搜出總共五支每支1000毫升的生理鹽水而從第二被告的背囊中亦同時發現三枝每支1000毫升生理鹽水。第一被告的背囊中亦有一散劑雲南白藥而第二被告的背囊內亦同時有12個獨立包裝（未開封）的3M N95的口罩。（見呈堂兩本相片冊，P37-P38）。此外，從辯方呈堂的三張相片中[D3 (1-3)] 可見辯方聲稱第二被告當時亦在腰間帶上一個黑色腰包，外面印有紅十字標誌。雖然拘捕第二被告的女警員未能確認就是這個腰包，但腰包內亦見有不少救護物品包括藥水膠布和一些紗布，這些物品也吻合第二被告背囊內的急救物品 。。從這些物品的性質和數量看來，法庭不難推斷這些東西不是為了他們自用而是一些針對用來協助特別是在示威過程中受傷流血或受催淚煙影響的人士的救護物品。

除此之外，從第三被告的證供與及呈堂有關西源里的閉路電視片段均顯示首兩名被告在當日的而且確有向受催淚煙影響嚴重影響視力的第三被告施以援手，協助她走到一旁停低再用生理鹽水清洗她的眼睛。第三被告亦同時在作供時聲稱她之前並不認識兩名被告。//

睇咗molamola

加上，要證明影到嗰個係你。

「我無嘢講」

班人渣實上訴

好人一世平安！

你玩到咁串，隨時影響埋條暴動罪判決。

佢聽D又唔聽D，一係玩野一係就傻既

條友5毛黎
一早block咗

// [141] 由於第一及第二被告並沒有作供否認，加上有警員和第三被告的作供，本席接納當時在西源里的確有人大叫「警察咪郁」。因此，即使第一及第二被告的初心只是要逃避催淚煙也好，本席也不排除他們當時也有心是要逃避警察。不過，正如辯方在陳詞時提及，控方第五證人在作證時也公平地同意辯方所指「正常人也不想向警察方向走」。當時在西源里的情況，一片混亂，大批人逃避催淚煙進入後四散，兩名被告因為要照顧第三被告未能及早離開，最後被警察截停拘捕。分析下來，兩名被告不想被警方截查當然可能是因為他們不想被拘捕。不想被拘捕的原因當然可能是因為他們曾經之前在德輔道西與其他人集結時作了一些非法行為但同時也可能只是因為他們沒有參與過任何非法的行為但為了救人，卻仍然要被警察追捕甚至可能起訴嚴重的罪行例如「暴動」罪。

有人可能認為他們二人如決定在示威現場附近當急救員早應明白要承受很多風險，包括被捕的風險。但有心理準備是一回事，面對真實被捕威脅時又是另一回事。他們二人電光火石之間的決定未必是周全的決定，但相反，事後看來，即使他們決定束手就擒，又保證警方一定在調查後不會對他們進行拘捕甚至檢控嗎？所以他們二人當時逃匿的決定現時看來可能極不智，令人十分懷疑，但根據「逃匿」的法律指引，即使法庭考慮二人曾的確逃避警方也必須肯定他們這樣做不是因為一些清白的理由而必然是因為「畏罪潛逃」。基於以上的分析，法庭實在未能確定他們當日在西源里逃避警方必然是因為畏罪潛逃。//

呢個官一向都唔係正常人

有請小鳯姐

冇,用中文審訊會出中文判案書,之前另案胡雅文審用英文審訊就出英文判案書

入唔到暴動
係未會再告非法集結
求法律人士解答

3個人打唔到麻雀嘛

收皮啦死五毛

以前大把中港運輸公司裝呢啲嚟同司機聯絡。

罰錢加充公儀器了事。

依一單對夫婦扶緊個女仔嘅時候畀狗咬

而單拉嘅地點唔同嫁

暴動係好嚴重先得
睇判詞 火魔果類就係。

堅持「我無嘢講」

啲官係咪驚制裁

230. 本席必須強調現時本案有關「暴動」罪或「非法集結」罪裁決的最後結果只是反映本案呈堂證據的狀況，是基於普通法中奉行的「疑點的利益歸予被告」與及「寧縱毋枉」的原則，並不一定能反映三位被告當時事實有否曾參與非法集結甚至暴動

紅官確認
無罪就無罪
好地地加呢段嘢做乜9？

呢句係落口供果陣用，唔係出庭時用

管有都有罪
所以販賣都應該有問題

屌感動
手足平安就好

如果係咁又講唔通四年前魚革喎
梁天琦只係打狗

喺呢單案入面 非法集結係交替控罪
但係法官都判不成立

which means比人證明到“有份直接掟野/行使暴力”變左決定性因素，其他有無出現響現場，喊口號果啲反而唔重要

btw留名睇doj上訴

天佑義人

困擾左成年，工作無左生活無左，依D野警甴同控方點樣賠償??

!

條例本來係怕市民用無線電jam線勾線影響政府緊急服務，而家警察對講機都數碼化咗，根本影響唔到佢哋。只係政府刻意唔作出修訂。

咪話交替都不成立

思想犯罪

上訴庭覺得有合理法律觀點爭論理據就可能會批，依樣就睇控方就判決書搵唔搵到個重要位入，或者有新證據

案例！

竟然見到講人話

你如果有留意政府宣傳行山要帶對講機個網 應該可以睇埋個頁既point 4

D3妹妹

// 郭資深大律師在結案陳詞中特別強調法庭在考慮第三被告的證詞是否可信可靠時不要過分考慮她作證時的舉止和神態。當中的原因相信是因為雖然第三被告只是一名16歲的女學生但她在證人台的表現鎮定，面對住經驗豐富，身經百戰的資深大狀的技巧和嚴厲的盤問下亦神態自若，不見有所動搖，令人印象深刻。身為被告人，當然第三被告並沒有需要證明任何事情，但她在知悉自己的權利後仍然選擇上證人台對她當日為何要到德輔道西，為何戴上那些保護裝備以及為何最後與兩名被告在西源里一起逃避警方遂一提供解釋。

當然一名勇敢接受盤問又巧言令色的被告人並不一定是一位誠實可靠的證人。另一方面，即使本席不接納第三被告人的證言也不代表控方已成功舉證。就算第三被告的證言未能成功削弱或反駁控方的環境證據，本席亦仍然要審視控方所依賴的每項證據本身或結合後是否有足夠基礎讓法庭達致有罪的推論。//

港共法治
濫捕濫告 擾民 白色恐怖
最啱用黎 軟禁外資有錢佬

點解今次會係區院審既?
今次裁決個案例係咪未必用到落下一單案件?

有人掉磚吖嘛

可能提醒唔同嘅人呢

判辭似乎將暴動既定罪條件收窄左。

交替控罪 就係非法集結

都不成立

都唔知話郭棟明on9定曲線

唔係現場都入到暴動就食屎啦

非法集結都入唔到
咁其他都有得打

買呢啲要有牌㗎⋯
「Radio Dealers Licence」
OFCA申請。

區院最高七年嘛
律政司點會滿足裁判法院最高兩年

高等法院一定唔上啦
怕陪審團嘛

以後區院暴動案，呢個判決有參考作用嘅，但係無約束力。如果係上級法院就有約束力

好波

好人有好報
天佑其他義士

// 綜合而言，控方認為三名被告的裝束及裝備與暴動現場的示威者的裝束和裝備吻合，因此法庭可排除他們當時只是一般的圍觀者的説法。

首先，本席必須指出，集結示威者不屬某一個社團或組織，他們也不是警員，沒有指定式樣的制服和裝備。至於黒色的裝束也是為數不少的市民日常裝扮之一。法庭必須小心避免因為社會上某部份人士對示威活動或喜愛的示威者形容為「黑暴」或「黑衣暴徒」等標籤而特別對案發時同様穿上黒衣或佩帶黑色裝備的首兩名被告作出不利的推論。當然，法庭仍然接納當日為數不少的示威者也是身穿黑色衣物的客觀事實。//

因為鴨記賣個D功率係可以勁到聽到999, 消防等等緊急頻道
(個D寫明要有牌)
同賣比你個陣張收據會CHOP個印寫"只供出口使用"

你睇記者點解咁快可以過到黎做採訪就知

PS:好耐之前係個到買AIRBAND聽機場TOWER頻道黎影飛機, 但只可以聽, 冇講個種功能, 但收據會CHOP個印寫"只供出口使用"

暴動令人生更精彩

沒有暴動 只有暴政

係教材級。如果有跟晒的話。

無線電嗰條罪係唔係罰錢了事

呢啲先係法官大人，著衫係有自由

ching補下相關法例知識先
eg 無線電牌照

佢意思係 至少要有行為表示夾埋有同一目的咁解

判辭有講係要蓄意攻擊。用乜係其次。

郭啟安

如果之後都係區院審的話，今次個裁決就好似變得好重要喎

Yeah

我講緊律政司

叻女
三個都無咩事 終於可以放鬆返

區院冇約束力 最多參考

係唔係罰下錢就算

唔係個個手足都有潘熙?親自跟

乜原來係你
BBBBBBBBBBBBBB
以為改左名就洗左底?

未Block快Block

無線電個罪罸錢攪得掂？

睇咗份判決書 好精彩

喜訊

都係睇人，對區院班官有參考作用
印象中愈高級法院既case先要跟

難
就算私企用大氣電波
都要定期申報通訊局續牌

黑警輸了

普通法優點，可以通過案例自我完善法例

郭棟明條撚樣想用中立理由動搖裁判官對被告作供可信性，正仆街黎
其他case幾撚多判詞都包埋證人court上面表現
依單見盤個女仔果陣chok唔郁就大喊“唔計！”

兩睇啦，一就你所講咁
二就塞住藍屍把口，用法律原則解釋廢時咁多風波搞親佢

始終得益者係手足

劣政司敢唔敢上訴

記得佢哋係自己俾錢請

改法律定義要立法會通過

咁721拎棍呢

判詞好似講到fa完全唔應該被告咁喎

睇落D功率係比較大

紅官都咁講

呢個唔係夾硬架，基本上間唔中就有電訊管理局既人落鴨記執法(不過係第二條例)，HAM 機仲要考試拎牌。

告得呢條罪基本上既都入硬，不過印象係只會罰錢，不留案底。

點解係基本上？江湖傳聞，有 HAM 友帶埋証書出街，比人逗到正，差佬以為咬得入，點知嗰個人拎張 cert 出黎，無一個差佬見過張 cert 真身，唯有詐死ee哦哦放左個 HAM 友。

幾有參考性 好多CASE都可以咁玩

57. 本席認為其中不利控方這主張的情況就是本案證據顯示警方最後決定在德輔道西推進防線驅散示威者都只是因為干諾道西已經出現示威者向警方防線投擲物品的情況而並非因為德輔道西示威者的上述行為。由下午5時37分至7時02分在時間上經歷了整整1小時35分鐘。呈堂片段顯示警方與示威者雖然一直在對峙中，但是他們並非長期處於緊張狀態。相反，大量圍觀的市民當時不理警方的警告和勸喻，仍然停留在德輔道西及西邊街兩旁的行人路。這些群眾明顯並不十分擔心甚至害怕在德輔道西集結的人會破壞社會的安寧，危害他們的人身安全。因此，雖然控方力陳從5時37分起，集結人士以上的種種行為已經變本加厲，但是客觀的事實包括在塲市民的反應以及警方沒有即時採取行動驅散集結人群均顯示控方未能毫無合理疑點證明示威者的行為的嚴重性已經達致了相當可能「威脅使用暴力」的程度而令致有關的「非法集結」演變成「暴動」。在此，本席同意三名被告的立場特別是曾大律師針對控方提出示威者個別行為性質的研判。基於以上分析，控方對於該時段示威者行為是威脅使用暴力或嚴重程度的分析實在過於進取，對於套用在「破壞社會安寧」的定義的分析在「暴動」罪中流於理論層面但卻脫離現實和當日現場客觀實際情況。

賣啲老鬼實有牌

法律原則 佢強調一下啫 冇特別 唔洗過份解讀

但佢係代替一個更唔正常既

係咪呢條罪入左？最高刑罰是罰款20萬

律政屍會唔會考慮起訴陳同佳？

好人一生平安呀!!!

係邊開gym呀，遲d去幫襯下佢地強身健體

正常判決

200k最多咪crowd funding

係調轉，香港只有少數 409 機先有 exempt。大部份買到既平機同貴機都係犯法，只有 d 二三百無乜力既貨仔先係無事。

相反，大量圍觀的市民當時不理警方的警告和勸喻，仍然停留在德輔道西及西邊街兩旁的行人路。這些群眾明顯並不十分擔心甚至害怕在德輔道西集結的人會破壞社會的安寧，危害他們的人身安全。

和理非嘅重要性

唔好意思, 睇錯MODEL,呢個先岩:

REF:

好長，先睇到４６點

一向都話popo 先係破壞社會安寧者

佢講過主要幫未成年手足跟暴動，其他嚴重就交俾郭

街坊進場！

濫捕黑衣普通巿民
放生白衣恐怖份子

黑警死全家

判辭講要同集結人士有某程度上恊議。

街坊圍觀師都有作用

蠱惑到

大家開心還開心，不過緊記郭啟安法官係紅官，我相信今次鬆手係見國際局勢唔對路，純粹怕制裁想洗底，唔好俾呢啲愛国愛党既法官有機會離開祖国

郭大法官事跡：赴湯杜火728暴動案，容許控方以暴徒稱呼示威者，並於警員口供多次有出入情況下仍裁定被告表證成立

普通法罪行幾乎冇判過最高，除非你好似拍戲咁用部機搞到大事故/同影響時間極長又故事換地方搞到捉唔到你，多人傷亡先咁高

表證成立大部分case都會除非太誇張

Good news

基本上用 Mo 記 409MHz 0.5W 既就好穩陣。

絕對既指標係睇買嗰個盒，如果你見到有貼左電訊管理管既 label 就安全。無既就自己醒扒啦。

街坊

咁的確以前黎講,好易會互相干擾頻譜,影響公家野
而家就問題小好多

咁我唔識法律定義
自己都係亂估

班死差佬慣左亂咬人

所言甚是

士氣大増

路過都暴動

節選一下判辭：

34. 控方陳詞認為案發當日在德輔道西未經批准的集結何時演變成暴動是一個由法庭作出裁定的議題，需要在審視所有證據後作出裁決。至於其他證人（甚至是警務人員）對暴動何時發生的看法並不相關，因為這些證供純屬他們的個人意見，他們並非事實裁決者，未必明瞭，所有法律原則，也沒有機會如法庭般全面審視所有證據。

35. 本席認為，就第一及第二被告而言，由於控方根本沒有任何直接證據指證他們有沒有或（如有）當日何時在德輔道西與其他人示威者集結

43. 控方進一步陳詞認為當部份示威者於5時37分以膠欄等物品築成路障時，暴動已經開始。控方套用「破壞社會安寧」的定義，認為以上所有行為「反映示威者不會離開及準備有需要時是會以武力抵禦警方的決心」。控方認為這些舉動最少已經構成「威脅使用暴力」亦會「使人恐怕自己的人身會因襲擊、毆鬥、暴動、非法集結或其他騷亂而實際或相當可能受到損害」。

哇，咁就叫暴動，香港真係和平慣了
所以官話

本席正式裁定本案真正暴動開始的時間始於晚上7時02分當警方防線向前推進，示威者向警方投擲雜物的那一刻。

呢個推論係正常喎
唔通揸警棍就等於警察咩

最重要係防具唔可以當證明

個官用左好大篇幅引梁天琦案，指控方刻意擴大暴動同非法集結範圍由上環去到西環，但又證明唔到三人係「現場」同有集結

94. 總結來說，控方在本案企圖將「 共同犯罪計劃」此檢控基礎延伸至並非在暴動現場集結的人士，但經以上的分析和考慮後，這主張並不符合「非法集結」或「暴動」罪中「集體性質」的元素，法庭不應也不會接納。

111. 首先，本席必須指出，集結示威者不屬某一個社團或組織，他們也不是警員，沒有指定式樣的制服和裝備。至於黒色的裝束也是為數不少的市民日常裝扮之一。法庭必須小心避免因為社會上某部份人士對示威活動或喜愛的示威者形容為「黑暴」或「黑衣暴徒」等標籤而特別對案發時同様穿上黒衣或佩帶黑色裝備的首兩名被告作出不利的推論。

113. 本席必須公平指出，獨立而言，個別這些裝備也並不是什麼指定的暴動裝備，每項裝備均具其各自的功能，這些功能可適用於不同時間和不同塲合，因此都有被佩戴的理由。

115. 本席認為，根據現時的證據，另一個同様可能的情況便是首兩名被告當時出現在那裡是因為他們正擔當義務救護人員（「急救員」）。

第一及第二被告此時再度出現鏡頭內，他們並沒有像其他人一樣向南跑入西源里的末端方向，相反他們卻一前一後的站着，面向著跑入西源里的人群。後來，他們二人一人一邊分別伸手攙扶着第三被告並轉身一直與她同一方向前行直至離開了閉路電視鏡頭的位置。

12. 根據特別戰術小隊人員庭上的證供，他們從東慈後巷進入西源里搜捕示威者，後來當到達西源里的末段，在一幅鐡絲圍欄前，見到第一被告站在前面，他曾一度在胸前伸出他的雙掌及同時左右移動腳步並以身體阻擋警員追截第二及第三被告。第二被告當時正在嘗試爬越過那一幅鐵絲圍欄而第三被告當時已完成爬過鐵絲圍欄並已站在另一面的地上。警員最後分別成功制服了第一及第二被告。第三被告其後也跟從指示再次攀越鐵絲圍欄然後被警員制服。三名被告被拘捕後被交予後來才到達西源里的便衣警員看守和搜查。最後三名被告全部被帶往西區警署報案室落案。

手足大難臨頭都無各自飛 仲用身擋狗

135. 最後辯方引述控方第五證人戰術小隊的高級督察潘誦騏在盤問下也同意「正常人也不想向警察方向走」此說法。因此，即使法庭最後認為他們二人當時是逃避警方也好，也未必能證明他們是畏罪潛逃。

班CTRU速龍睇來會好後悔自己講多左

個官係唔認同三人所有係警察面前做既行為有畏罪意圖，純粹就係想走，加埋CTRU個句「正常人」強化左個推論

178. 此外，除了當日第三被告的衣着的顏色外，從她當日與王的一身裝扮來看，二人只是一身時下普通少女夏天的逛街裝扮，二人甚至有塗脂抹粉（見辯方證物D6），王更身穿短褲，第三被告更稱當天出門戴了有顏色的隱形眼鏡。他們的裝扮看來完全不似一心前來參與示威集結的模樣。

化妝同Color Con 可以咁理解，大家絲打記住以後化定妝。

綠正班仆街同班黑驚其實係咪亂9 咁拉 同亂9 咁告架屌佢老祖

共狗實上訴

脱罪成重要案例 會係往後數佰宗同類案件指引

係頻道問題，公眾只能夠用409MHz，其他mhz要申領牌照先比用。

你去鴨寮街買有OFA貼紙嗰啲機都係得廿個預先set好嘅頻。

如果你冇牌照但身上擁有一部可以調頻道嘅機，就告得呢條。

大步擸過

冇新證據 原則性錯誤 唔可以上訴

呢 d 更十年唔逢一潤既野，好難怪。

嚴格上係...呢部野個spec嚴格黎講渣住個業餘牌都唔得。有d 舖會show 張野話只賣比領有牌照的人，至於直頭唔合規格的機，例如改過頻，本身操作頻道直頭唔合法，舖頭會走位，會寫住“只供出口”。

你望過人地用乜 model 未先？

上到高院，有jury操控唔到，如果同一判詞係出自高院，其他排緊期的暴動案，可以GG

但係都有參考作用

警察可能原先諗住用"正常人" 呢句嚟突顯佢哋兩個留係度嘅行為，代表佢哋唔諗住走，所以係有份參與？
諗唔到反而俾子彈對方

老老實實我覺得國際既制裁關注
D官都唔敢猖狂 對手足有比較公平既審判

好事黎

所以話班CTRU應該好後悔講左呢句。
重要畀潘熙捉到正來撚

根本狗就係惡法執行者,令到局勢力升温,班賤畜死十次不足為過

Good

法例寫到明傢ma 條法例係立法會通過 唔關個官事 個官只係apply立法會通過左既法例

正常人也不想向警察方向走
即係話俾官知見到畜龍走佬=正常人

puspush

color con就咪啦

同埋就算有牌，部機都要向ofca 登記。除非係豁免的類別。
當然行山見大把人渣呢d大陸機，相信都無操作牌照，就算有，都唔相信會登記到呢d機去ofca

咪撚上訴呀 即刻交你個名去督灰

個判決書睇左
狗:暴動係5點開始
官:5點後雖然有示威
但基於暴動係集體作出暴力威脅破壞社會安寧
現場有大量市民圍觀,現場警察只有對峙而冇行動
證明未到暴動程度,真正暴動係狗推進而示威還手果刻,即係7點
而7點三個人都唔係示威前線

狗:暴動場合唔代表焗限示威前線
官:暴動要有集體性,參與,暴力威脅
狗冇直接證據證明三人有做過呢d行為,身處現場唔代表有暴動

狗:有gear,有FA用品證明佢鼓勵人暴力,捉佢佢走,證明佢地心虛犯法
官:黑衫黑褲係正常衣著,幫助人唔可以推斷為鼓勵人暴動
有遮係手,被捕時冇拎黎反抗證明佢只係一把遮唔係武器
人可以好多理由去逃走,冇證據證明佢地係因狗追而走,所以唔可以證明佢地有犯罪

因為有啲頻道係比人買左 好似空管同軍用 你用左人地啲信號咪會有雜音 咪直接唔比持有可以收發果啲頻道既對講機
你岩左一半 對講機條線可以係軍用

Push

所以法援都係潘熙打有原因
呢單應該係第一單唔係現場斷正既暴動

照法官睇法 要告得入
控方先要證明晒所謂暴動 係何地何時何人
然後再證明被告暴動當時係身處
再證明埋被告有共同行為先入到
(其實好正路)

未睇晒 驟眼睇好多位正路過班裁判狗
例如攻擊性武器既定義
First-aid唔算參與
(控方將救傷的作為如此定性為協助及鼓勵示威者是頗為狹窄的想法。同時也並不代表他們二人當日只是會對示威者或參與暴動的人提供協助而會置其他傷者不顧。簡單的事實是，根據現時的證據，控方沒有任何證據可讓法庭推論二人救急的服務的對象只限於示威者而不是任何人甚至包括警員。)

但控方在陳詞時不知何故卻只強調集結的人需要有「共同目的」卻連對犯案者必須在暴動現場「集結在一起」或「如此集結的人」會破壞社會安寧等要求隻字不提，這陳詞實在是避重就輕，以偏慨全。

127. 首先，控方有點自相矛盾。他們在這裡依賴首兩名被告在現場的舉止神態但就有關第三被告的證言是否可信一事上卻曾陳詞提醒法庭不要過分考慮她作證時的舉止神態。

連個官都頂唔順控方

btw
審訊期間，未有任何一名控方證人提及過示威者利用鐳射筆發出光速射向警員

如果咁講 即係咁樣既打扮
有reasonable doubt認定佢地唔係protester囉

郭偉建

恭喜，去轉旅行散心先啦

開香檳慶祝

在盤問下也同意

係辯方盤得靚 走佬好正常

如果有ham牌 係可以拎幾部reg左嗁機俾無牌行山友去用
但去到另一層次popo緊係告左你先

事實wor 見到危險自動波遠離係生物本能

無牌管有係刑事嗎？罰咩

1058: 辯方提出沒有證據指D1D2曾有使用無線電。無線電於背囊，兩部呈關機狀態，其中一部更是於密實袋封實。辯方指兩案例是以罰款了事，如法官是以罰款了事，則不長述。郭官回應會以罰款了事，現就金額作討論。

點解有呢條例係因為所有無線電頻譜都係共用
理論上如果惡意係可以jam哂所有Frequenz
令所有人冇wifi冇電話冇電視睇
而且低頻係可以經電離層射到好遠地方
為左平衡全部人利益係一定要管

Walkie talkie 都係會send無線電波出去既野所以包埋

香港仲有少許法治

罰款

判決書都幾多殘體字，不過個官都好詳細去分析，特別最後果段

去年 7 月 28 日上環爆發警民衝突，「赴湯杜火」夫婦湯偉雄和杜依蘭，以及現年 17 歲少女被控在德輔道西近西邊街一帶參與暴動，區域法院法官郭啟安今日（24 日）裁定，3 人暴動罪不成立，交替控罪非法集結亦全部不成立。至於湯偉雄和杜依蘭被控無牌管有無線電通訊器具則罪成 ...

總算有好消息

事蹟再加一

罰錢only no worry

有FA用品=鼓吹暴力係咩logic

點解無線電係犯法 行山唔係成日叫人帶咩

好想喊

好人有好報！！

你幫佢比？

Ho ball!

跟本就冇人暴動！！

暴動判刑上限咁撚高，正常係要咁嚴架啦
721果班就中晒喇，不過班狗唔肯拉姐

因為無線電有好多隻囉。

唔係隻隻都可以響無牌照既情況下合法拎出街。

擔心咗好耐

我唔介意 一萬幾千當破財擋災

毅進llogic

仆街港共

點解佢地叫赴湯杜火既

要幫既 呢到大把人衝出黎幫佢比

呢啲係咪即係小巴佬報邊度有差佬同邊到有客等緊車果啲walkie ？

佢夠閪膽上高院咩有陪審團

我都咁話

人道救援都暴動 癲過nazi

係，就係呢d

都叫弱智唔好上連登啦

其實所有對講機功能，電話都做到，咁點解要禁對講機？

diu...
無線電o個個位
點解講左廿幾版都仲有人問
功率問題呀diu你
d 智商拍得住藍絲廢老

辛苦晒

睇到直播真係流馬尿，少女同夫婦歡欣相擁好鄧佢地開心

類似不過frequency 唔同 要睇

真係好彩仲有良心官

之前有前線fa罰過，罰幾千蚊

佢怕國際壓力咋 良心就唔係囉

擔心好耐好彩最後冇事

唔算良心官，係基於事實，同環境證據

又係呢句

呢個紅底官上庭係咁暴徒暴徒

電話只係私人之相互相同意下先可以溝通
對講機帶有少少廣播成份,同電台電視類似
後者涉及大眾,嚴少少去管好合理

我尋晚燈一燈有用

好人一生平安 知道無事真係好開心

好人 一生平安

good！！

好彩尋晚連登幫手燈一燈

好人真係要一世都平安

好感動

佢只係容許控方

拎返護照
去英國啦

和勇不分

應該唔係409機, 是但鴨寮街買部高火少少嘅又無拎牌都已經犯法

郭啟安法官裁定湯氏夫婦及一名中學生的暴動及非法集結罪不成立，裁決理由書有以下重點：

👉🏻西環衝突演變為暴動的時間為晚上七時，即警方開始推進防線而示威者投擲雜物還擊後。此前示威者設置路障、以雷射光束照向警員的行為只屬威脅使用暴力或挑撥警方，可視為非法集結但非暴動。

本案控方主要依靠環境證供，包括湯氏夫婦出現於東慈商廈後巷的時空、他們的衣著和裝備、逃匿的行為和神態舉止等。郭官認為：

👉🏻暴動地點為德輔道西路段，控方須證明湯氏夫婦曾出現於該處，且與其他人有共同目的地集結在一起。

👉🏻通往東慈後巷須先經奇靈里，惟奇靈里四通大達，湯氏夫婦不一定曾出現於德輔道西。

👉🏻法庭不能因社會部分人士將示威者形容為「黑暴」而帶有標籤，強調黑衣裝束可以是市民日常打扮之一。

👉🏻法庭認為沒有指定暴動裝備，而湯氏夫婦身上搜獲的物品多為醫療物資，不排除是擔任「義務急救員」。

👉🏻湯氏夫婦逃匿之舉（如：拋棄手持的雨傘）可能不智，但現場情況混亂，不一定能作最理智判斷，郭官不能確定湯氏夫婦必然是畏罪潛逃。

因控方未能毫無合理疑點證明湯氏夫婦曾於相關時間出現於德輔道西，交替控罪「非法集結」自然亦不成立。

針對中學生被告，郭官有以下評論：

👉🏻中學生及其朋友有塗胭脂粉，佩戴有色隱形眼鏡，不像是有意前來參與集結的示威者。

👉🏻中學生身上的保險紙和頭盔同屬保護性裝備，可以是出於自保，甚至是示威者分發予一般市民。

與湯氏夫婦同理，因控方未能證明中學生被告曾與德輔道西人群有共同目的地集結在一起，交替控罪「非法集結」自然不成立。

簡評：控方明顯有意借此案測試一些較進取的「打法」，例如單靠裝束及身上搜獲的物品推論至參與暴動，但被法庭否決，對隨後的暴動案（特別是非當場「斷正」的）算是好消息。

#法律知識

yeah

然後印象中首先有一個人攙扶着她但不久又有兩個人扶她到一邊到了一間大廈閘口然後用生理鹽水替他洗眼睛。後來她就是知道是䅁中的第一及第二被告。
...
第三被告形容第一及第二被告二人只是好心幫她沖洗眼睛，之前其實她根本並不認識二人。整個「洗眼」的過程大約只有10秒。在模糊中，第三被告說好像有不少人向前不斷地奔跑。然後她聽到有人叫：「有警察，快啲走。」第一被告當時把她整個人抱起，「雙腳時而著地、時而離地，背部朝天」然後向前行。當時她又聽到後邊有人叫：「警察，咪郁」。第一被告抱她走至一個鐵絲圍網前面。第一被告把她放在鐵絲網上並叫她及協助她爬過鐵絲圍網。

佢地真係幾好 洗完眼仲抱住佢嚟跑

啲畜龍咁撚樣，你估啲藍絲夠唔夠膽走埋去

公義永在心

睇完上面d雞精 覺得個判詞對之後打暴動既case 好有幫助

上訴就上高院同陪審團玩

又係你呀五毛
又要準備比人block啦
改名無用架
賺五毛都做得專業啲啦
你終身職業黎架啦

佢地最鐘意玩鳩 D 黃絲被告

著FA裝就等於鼓勵衝突個腦裝屎架？

呢啲百年歸老後真係要入忠烈祠堂

be water
black bloc
我無野講

全部有用

連登真係多小學生
無線電要牌照由英國已經有 全世界亦都會有
航空 緊急頻道如果比班on9仔攞部無線電鳩玩咁點

好開心

冇用
暴動好多都鳩上區院
貪佢可以判得比裁判重，又唔似高院有陪審團咁，係區院只要搞掂個官就想點就點
案例只對下級法院有約束，所以其他區院case冇得話直接用返呢單去打

on9
航空 消防 用既緊急頻道
唔管制比人攞無線電鳩玩？？

里個post 有機會過5千正評

呢位郭官唔係都有少少紅嗎

無事就好

呢單擺明砌生豬肉

但參考已經好有用

應該叫捷報

沒有暴徒，只有暴政
光復香港，時代革命

好官
跟足普通法去判

咁應該管制「鳩玩緊急頻道」呢樣野
我拿住部野鳩玩其他野點解唔得

所以咪有個發牌制度管制你點玩同管有RT
條例有訂明拎住部RT可以做D乜 （當然點樣判係法庭話）

郭生見識到制裁之力，餚底都好正常啫

區院都咁長

TL;DR : 控方唔夠料，即係鳩告

所以咪管制左你唔係唔比你用無線電 而係唔比你用某d功率既無線電囉大佬

我無野講

兩公婆由頭到尾都冇講過野
第3被告講左自己去邊 差D出事

正解
如果到時真係收皮 唔係制裁咁簡單
會有ff左好耐既紐倫堡

恭喜呀 好人一生平安

呢單好似係潘熙打 估唔到做番次好戲

未有時間仔細睇判詞
姐係只要唔係現場果條街拉就連非法集結都唔會入到？
未去到掟磚掟火魔都唔係暴動
咁好多單都有得打

冇事就好了

最重要係唔好被人影到

無牌管有通訊器具罪，2被告各被判罰款1萬元。

嗚呀

感動

Sorry自膠
但我嘅意思係
「鳩玩緊急頻道」=「揸刀桶人」
係做完左呢個行為先犯法
而唔係買把刀切豬肉要攞牌、被管制

去鬼到咩

如果每份判詞都要中英對照都幾撚甘

太好啦 好人一世平安

其實呢d案用中文審其實都....呀.....

喊咗出嚟要幸福呀！！！

林奠派嗰10K夠扺銷番

刀係以往一般家庭都會用到，無線電就完全唔同情況

睇live望住佢地行返出嚟已經眼濕濕

今朝返工好辛苦，難得聽到個最大好消息

set road block有機會中
但呢單案3個人直頭乜7都無做過

佢哋本身以為見唔到佢啲貓貓狗狗 好感動

呢條罪本身on9 犯法你就拉撚哂賣呢D產品嘅鋪頭同唔好俾佢進口啦屌

破財擋災

太好

以為香城online真係online game
fa=玩補師
前線受傷，補完血可以再上場

喂又係啲狗叫人解散離開
咁啲狗衝埋黎，市民梗係要聽話跑走拉開距離啦
企定定唔跑最後仲要告多你一條你阻差辦公
屌佢都on99

有冇人教我D公仔代表乜，費事出錯又比人屌！

你用連豬俾人屌？

辛苦佢地啦

"法官讀出裁決結果後一度休庭，其間三人到庭外與其他聲援者擁抱道謝，杜、少女及多名聲援者均激動哭泣，各人提及湯、杜的非法管有無線電罪名成立時，並無表現不快，有人提議眾籌為兩人交罰款：「即刻籌畀你，即刻交！」隨即有人踴躍附和：「十蚊跟機！」"

其實呢單判有罪既法官要孭晒，因為控方真係離譜。

搞咗咁耐
佢哋3個壓力一定好大

鬆一口氣

非法管有無線電罪名
呢個要罰幾多？

郭啟安法官裁定湯氏夫婦及一名中學生的暴動及非法集結罪不成立，裁決理由書有以下重點：

👉🏻西環衝突演變為暴動的時間為晚上七時，即警方開始推進防線而示威者投擲雜物還擊後。此前示威者設置路障、以雷射光束照向警員的行為只屬威脅使用暴力或挑撥警方，可視為非法集結但非暴動。

本案控方主要依靠環境證供，包括湯氏夫婦出現於東慈商廈後巷的時空、他們的衣著和裝備、逃匿的行為和神態舉止等。郭官認為：

👉🏻暴動地點為德輔道西路段，控方須證明湯氏夫婦曾出現於該處，且與其他人有共同目的地集結在一起。

👉🏻通往東慈後巷須先經奇靈里，惟奇靈里四通八達，湯氏夫婦不一定曾出現於德輔道西。

👉🏻法庭不能因社會部分人士將示威者形容為「黑暴」而帶有標籤，強調黑衣裝束可以是市民日常打扮之一。

👉🏻法庭認為沒有指定暴動裝備，而湯氏夫婦身上搜獲的物品多為醫療物資，不排除是擔任「義務急救員」。

👉🏻湯氏夫婦逃匿之舉（如：拋棄手持的雨傘）可能不智，但現場情況混亂，不一定能作最理智判斷，郭官不能確定湯氏夫婦必然是畏罪潛逃。

因控方未能毫無合理疑點證明湯氏夫婦曾於相關時間出現於德輔道西，交替控罪「非法集結」自然亦不成立。

針對中學生被告，郭官有以下評論：

👉🏻中學生及其朋友有塗胭脂粉，佩戴有色隱形眼鏡，不像是有意前來參與集結的示威者。

👉🏻中學生身上的保鮮紙和頭盔同屬保護性裝備，可以是出於自保，甚至是示威者分發予一般市民。

與湯氏夫婦同理，因控方未能證明中學生被告曾與德輔道西人群有共同目的地集結在一起，交替控罪「非法集結」自然不成立。

簡評：控方明顯有意借此案測試一些較進取的「打法」，例如單靠裝束及身上搜獲的物品推論至參與暴動，但被法庭否決，對隨後的暴動案（主要是非當場「斷正」的）算是好消息。

#香港新聞 #法律知識

人民自由呢啲，喺自由國度下對民選政府講先有用

正如點解潮聯可以違泊，但你唔可以，同一樣野嚟

上面講左，通常幾千-幾萬不等，睇你用嘅情況
今次罰一萬

其實個下大家好驚佢自辯會亂來，同埋其實唔應該咁做

CLS..唔識嘅人都為咗救佢而搵自己條命較飛 點解香港人可以咁好 手足真係唔係得個講字

難得正常

人無事就好啦

咁一班著黑衫的人企係馬路

隔離的街坊完全唔驚又事不關己咁睇熱鬧，而對面街班狗又企晒係度無驅散的意思

咁和平的畫面點暴動呀

重點係「無牌」。不過視乎對講機功率？佢地當時帶住乜嘢對講機？

然後去英國住

推民族自強 香港獨立

郭啟安法官於裁決理由書留下數段後語，可謂點出普通法刑法的精粹。

郭官承認當日三名被告裝束和行為可疑，但強調普通法奉行「寧縱勿枉」原則，法庭只須考慮呈堂證供能否毫無合理疑點指向單一結論。

郭官又引述終審法院判詞，指宣告無辜者有罪比裁定有罪者無罪釋放更值得警惕，提醒自己做到真正的「寧縱勿枉」而非「口惠而實不至」。

法庭裁定無罪固然未必反映事實，可以單純因為證據不足，但這是普通法有意達至的效果。

誠然，現時檢控工作完全由律政司主導，而法庭對示威相關法例的解讀亦相當保守，偏袒政權而打壓示威者可謂客觀效果。惟更可惜的是部分法官不只保守，甚至連普通法一些原則亦沒有牢記和實踐。

郭官此言論到底是僅為「塞住藍絲把口」，暗示自己認為三名被告實有參與暴動，還是單純一名「法治膠」的自白，交由讀者自行判斷。

最後值得一提，此案特點是依賴環境證供（因三名被告均非於現場，即德輔道西路段被捕）。每宗案件的證據強弱有不同，不應單靠此案評論其他暴動罪被告（特別是「斷正」或有清晰判斷顯示被告行為）的認罪決定。

#氣象巴打隨筆

技術上DOJ無得上訴
只能用case stated要修改judgement factfinding
而估計DOJ係想搞暴動罪同非法集結定義
因郭官判辭基本上係收緊左暴動罪的理解，必須要係現場，有breach of peace，有集體行動，有joint enterprise，有暴力行為

而唔係警察所理解既，佢話暴動就存在即暴動。

//111. 首先，本席必須指出，集結示威者不屬某一個社團或組織，他們也不是警員，沒有指定式樣的制服和裝備。至於黒色的裝束也是為數不少的市民日常裝扮之一。法庭必須小心避免因為社會上某部份人士對示威活動或喜愛的示威者形容為「黑暴」或「黑衣暴徒」等標籤而特別對案發時同様穿上黒衣或佩帶黑色裝備的首兩名被告作出不利的推論。當然，法庭仍然接納當日為數不少的示威者也是身穿黑色衣物的客觀事實

...

113. 本席必須公平指出，獨立而言，個別這些裝備也並不是什麼指定的暴動裝備，每項裝備均具其各自的功能，這些功能可適用於不同時間和不同塲合，因此都有被佩戴的理由。而且，將控方的案情推至最高點，佩戴這些裝束和裝備的首兩名被告雖然即使可能真是有意圖參與示威集結但同時現時證據是否足夠可以推論他們必然已經實際參與了非法集結甚至暴動？若根本未能推論他們二人必然是在暴動行為出現後才隨其他人士從德輔道西跑進東慈後巷停留，另一個也不能排除的可能性便是他們當時只是從其他地方到了東慈後巷不久但仍未及到過徳輔道西，警方就追至該處追捕示威者和驅散所有人群。因此這些裝束和裝備顯示他們有意圖參與示威集結，他們也不能來及參與。//

//231. 有關「寧縱毋枉」的法律原則可見終審法院於2010年2月11日在Nancy Ann Kissel（FACC 2/2009）一案所說：—

「226. 就連地位崇高的法官Mathew Hale爵士也曾表示：

「宣告無辜者有罪，與宣判有罪者無罪釋放，同樣令人憎惡」（案例The Trial of the Witches at Bury St Edmund’s (1665) 6 State Trials 647第702頁）。此言固然有理，但前者比後者更值得警惕。」（後加強調）

232. 特別每當在考慮案中證據，面對被告人「有罪」與「無罪」的推論同時有可能存在時，本席謹記以上的智理明言，警剔自己能「說到做到」，在判案時真正做到「寧縱毋枉」而非只是「口惠而實不至」（ “paying lip service”）。//

自製懶人包

1. 未能證明D1D2喺德輔道西集結，即暴動現場

2. 亦未能證明二人與德西集結人士有交流，達至共同犯罪計劃及意圖

3. 即使二人並非身穿反光衣，二人身上搜出嘅急救用品 (生理鹽水、雲南白藥、n95、急救包)明顯不是自用，加上向D3施而援手嘅行為，顯示二人有機會擔任急救員，不一定是與示威者集結
控方指救傷行為屬協助及鼓勵示威者嘅講法唔成立，因未能證明二人協助嘅對象只限於示威者

4. 穿著黑色衣著不代表屬於集結示威者一份子，因示威者不屬社團或組織，沒有指定的制服或裝備，身上嘅裝備亦唔係指定嘅暴動裝備
手持嘅遮亦冇喺被捕時被用作反抗，加上當日天氣不佳，用遮為受傷人士遮風擋雨乃正常不過
而D2D3嘅裝扮都係時下普通少女夏天嘅行街裝扮 (塗脂抹粉、短褲、colour con)，唔似參與示威集結

5. 未能證明二人逃避警察是為了畏罪潛逃，有可能是懼怕因合法嘅救人行為而被告嚴重嘅罪行如暴動罪，加上控方第五證人戰術小隊高級督察潘誦騏亦同意辯方所指「正常人都唔想向警察方向走」之講法

6. 當時嘅堵路及設置路障冇帶嚟相當及即時嘅威脅，不屬暴動行為

7. 1737至1902期間的對峙狀態期間，德西及西邊街兩旁有大量圍觀的市民，反映群眾並不擔心及害怕德西集結示威者會破壞社會安寧，危害人身安全，故期間不屬暴動，而1902開始向警方防線投擲物品嘅行為先算暴動

總結: 此案精彩地展示出普通法中寧縱勿枉嘅原則，控方嘅舉證過程亦唔係毫無合理疑點，但今次都只係對唔喺示威現場斷正嘅case先有較大嘅參考價值

會員#146030

講風涼話 eRdvbT;
恐同 atpoayV

其實又唔係佢收緊左
大部份都係拎天琦上訴單野黎用...

港女化妝

喊左啊

最主要係郭璟憲個套暴動範圍無限延伸
應該係DOJ想要既野，等你離開現場都可以被入數

氣象巴真係好高質

佢17歲咋，算係咁

其實有對講機係咪犯法？

各罰10K

無牌管有犯電訊條例

老實講呢單好緊要 好彩個官係正常人
如果呢單入咗 成為案例
以後每一單都可以黑衫 + 現場 = 暴動

佢有呢個mindset 我相信係事實，但同時官會用呢樣嘢嚟封後門唔批訟費（特別今次出大炮打咗成廿日）

即係用對講機要攞牌
去camping嗰啲其實都係犯法？

郭憬憲?
郭棟明呀

正義必勝

好人一世平安！ ！ ！

屌未訓醒

最後辯方引述控方第五證人戰術小隊的高級督察潘誦騏在盤問下也同意 「正常人也不想向警察方向走」 此說法。因此，即使法庭最後認為他們二人當時是逃避警方也好，也未必能證明他們是畏罪潛逃。

要貼堂

蘋果簡短裁決理由

本席並不同意本案沒有任何證據證明第二被告為一名急救員。雖然沒有證據顯示她與第一被告是受過急救訓練但從她與第一被告身上的裝備和物資加上後來他們在西源里的確曾支援及協助第三被告這些證據已經顯示二人當日有救人的意圖、裝備、和救人的行為。至於他們當時並不是身穿急救員的反光衣着並不重要。情況正如現場部份記者也未必有身穿記者的反光衣，執行職務的警員也可以是穿便裝。

依點好有趣，如果D 人照行街買野就唔構成破壞社會安寧，好似收窄左非法結集同暴動定義？

其實個官都幾釘官㗎....不過今次係講人話

所以話唔好9跑

其實唔係

下面係非法集結嘅定義：

凡有3人或多於3人集結在一起，作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為，意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，他們即屬非法集結。

簡單黎講，一係意圖導致「合理嘅害怕」，一係相當可能導致「合理嘅害怕」。

假如實質上無導致「合理嘅害怕」（例如啲人照常行街），可以係用嚟證明「無意圖導致合理嘅害怕」或者「無可能導致合理嘅害怕」，但係絕對唔係conclusive

案例見到紅官都係冇運行 有啲人本身就對人不對事

買409機咪得囉

所以當初佢地結婚
好多人真心祝福佢地

照常行街師

好耐無見過咁正常嘅判案

關咩事

律政屍會唔會上訴

我同意，一日有紅官一日都係dead body (我講法治

即係鳩告鳩打

傑出華人法官系列

Breach of peace 都係用緊周諾恆案同梁天琦案定義
整體而言，你鳩企係度無影響
反轉睇係，都無人驚你，又點樣Breach of peace？

變相係，如果係大型遊行間突然有手足開波，而你係旁邊食花生或走唔到，而差佬鳩拉告你存在即暴動，呢個會係可以爭議既位

某程度上係收緊左少少

除非控方能證明原審法官處理證據時出現明顯法律錯誤，否則高等法院上訴庭批出上訴許可機會不大。

(2) 挑釁警方，例如叫警方把《基本法》熟讀才發言

真係好難忘個次婚禮

法官指出，控方在陳詞時，不知何故只強調集結的人需要有「共同目的」，卻連對犯案者必須在暴動現場「集結在一起」或「如此集結的人」會破壞社會安寧等要求隻字不提，這陳詞實在是避重就輕，以偏概全。

如果之後幾單告暴動辯方律師參考返呢單case 做案例, 都多D機會打得甩~~

好開心，好感動

法援,唔批訟費都係政府比番

郭官咪高尚情操果個

要擔心1118既手足了

呢個都係紅官嚟

呢個唔係高尚情操嗰個

真係會跟足自己定比自己嘅原則

左手同右手未必係朋友，你部門嘅錢同我部門嘅錢分清楚好啲

你岩,希望批到訟費,等DOJ柒下都好

出咗名驚制裁嘛

只有原訟庭先有陪審團
如果律政司就呢單case提上訴係去上訴庭
由三位上訴庭法官處理

係
即係咩叫疑點利益歸與被告
咩叫舉證屬控方責任
咩叫毫無合理疑點
如果班狗官個個都用呢把尺
起碼已判嘅有一半以上都唔會成立
乜q口供不一=無夾過

亂世情侶

個官唔係正常官
條撚樣之前允許狗叫手足係暴徒
宜家又懶係話香港疑點利益歸於被告

証明好撚驚制裁

制裁近了 狗官當悔改

睇清楚d 兩個月前牠是狗官

狗官咁快唔記得兩個月前嘅續審：未審先判，允許控方暴徒稱呼被告

只係美國制裁近了，要倒戈

原來有單咁既新聞
我收回好官呢個形容

喱個post甘多人舉杯慶祝, 就知有很多人撐手足!

正常官 呢單d 證據薄弱到 屈唔到

正式來講上次主要修訂法例時
係針對國共兩黨地下電台

唔會，個官講得可疑做唔夠做，即係兜底講拉同審都無做錯，純粹唔夠證據到足以定罪啫

有冇人知佢哋間gym叫咩同係邊，想去支持